水泉澳被指「窮邨」難養商場

特首林鄭月娥日前接受本報專訪時表示，透過「綠置居」回收的公屋單位分佈各區，可讓輪候冊申請者有更多選擇，「遠遠好過將所有最基層的輪候公屋家庭，全部調派往一個新屋邨，因為會變成『貧窮屋邨』」，並舉例近年新入伙的沙田水泉澳邨，「連商舖都支撐不到」。

共有18座大廈的沙田水泉澳邨依山而建，2015起至今年分4期落成，約1.1萬個單位住了近3萬人。正如其他近年落成的公屋屋邨，水泉澳邨大部分居民來自公屋輪候冊上的住戶（4人家庭每月入息上限為27,050元）。該邨入伙以來，不少居民批評交通及社區配套不足；邨內設有商場及街市，至今仍有不少商舖尚未租出。

本報記者周三下午時段到水泉澳邨街市了解，街市人流不多。有居民表示，該街市除了「不太就腳」，物價亦較附近屋邨的街市貴。

在街市租用兩個舖位經營中西藥行的黃先生說，月租約7萬元，原以為該邨居民多，「有18幢樓，每日看18個症不難（光顧中醫），誰知很多時一日都看不到10個症，夠付租金之餘，我都沒有人工」，表示有時要打雜工幫補生計。黃認為邨內街市人流少，令店舖生意差，「留不住店舖時，街市的選擇更少，人流亦會下降，成惡性循環」。

居民指街市「不就腳」 多到沙田圍購物

沙田區議員丘文俊不同意基層街坊消費力低而影響邨內店舖生意的說法，認為是屋邨規劃不利居民購物，令居民到其他地方消費。他解釋，水泉澳邨18座大廈只有4座位於商場附近，不少大廈更位處山頂；另居民多在沙田圍馬鐵站轉乘公共交通工具返邨，不少人選擇順道在沙田圍附近購物後直接回家。此外，相比附近屋邨街市濕貨鋪位，水泉澳邨街市月租相對昂貴約兩成。
丘又稱，舊式屋邨有社區配套，如學校、青少年或長者中心可吸引人流，政府「不可因新屋邨的規劃出現失誤，而不再建公屋，這個想法好反智，（政府）應做好規劃」，而規劃時應要尊重社區和居民生活需要。

開間lv落去好冇

有位起多幾座樓仲好啦 搭288 出去新城市好唔方便啦

瘋狂加綜援金，就可以變成富貴屋邨

多窮人咪有窮人生意做

每人偷你一蚊，都夠你受

單程證

呢句真
蝗蟲偷野勁到爆 連天水圍商務都跪低

未計屈錢黨

整咁好交通配套有咩用？住嗰度啲人口要返工架咩？

要叫雞

工都有返既 申請低收入果啲一半都係水泉澳

今日賺蝗$10，明日蝗在你身上取回$90

快d取消公屋、綜援啦

D人窮到要上山用山水洗衫，沖涼，食飯，又可以開闢農地自耕自足，難怪商場都做唔掂啦⋯⋯

創意澎湃嘅我諗到一招，紅十字定期入去買血啦，各取所需

舊公屋（3、40年）仲要住滿廢老，消費力極低

開間名創優品啦，岩晒sd窮閪

唔偷水、偷衫，算好了

仲話起多啲公屋

開apple store

呢到有d 人住共屋又搵得萬幾兩萬其實有咩資格笑人

唔起，150又點解決？

通街搶掠？

供緊私樓d人最慘

150?

any solution?

南蝗好多當過兵，冇平屋住，小心佢地起義

你唔買咁多股票可能都供到

開間賣果d咩紅外線床褥 咩補健藥 應該一罐罐現金交出黎

所以要翻本，再買

水泉澳九成都大陸人

水仔是我家
fb有d page專post巴士閪客
10個有9個都係288

有冇唸過澳門快d
一倍一

南蝗個個似rambo，一人戰爭不是夢

真係有咁撚窮咩

買1478 1357 2382極速可達

如果商埸係都要開金舖先叫係商埸
咁唔好開係屋邨啦
屋邨開雞竇啦

屌返林鄭好冇 窮邨唔洗買餸 唔洗買廁紙？

好明顯人地寧願出去買喇

南蝗：One公屋please ！Quick!

財多先會身子弱架嘛

交個千零二千蚊租咪咁多要求啦

幾窮d 人都要買餸煮飯，成萬人住我就唔信養唔起個商場，d 人寧願搭車落山買野，可想而知個商場幾有問題

山下面有兩條村都唔係領匯管架

條村好快有支那少婦做雞開淫竇

水泉唔係話唔夠車位用？要遊行爭取？

商場緊係淡

個個坐免費巴(自以為)去幫襯一田

Feel到有班人準備金面進場

成條邨冇人講廣東話既

將綜援家庭move返內地啦，做乜要係香港住

連搭巴士都唔入錢，點會洗錢？

都岩既

窮人根本唔配有屋住啦

唔一定，三四十年前公屋係一大批客家人為主，都好勤力搵錢，大部份啲子女都嚮港英教育下出晒身，就算發唔到達都算生活安穩

減租啦賴

我唔信領展收一半租，d鋪頭生存唔到，咩叫窮邨生存唔到

開條跨境專線，日日班班車都爆呀！

又話公屋撚消費力高過私樓既 說好的成堆名車幾層樓收租呢

呢班支那人，乜都淘寶，洗撚要商場，開多兩間順豐實賺。

咁就可以有屋住

水泉澳成班蝗

新起公屋商場唔係房委會架咩？

水泉澳班垃圾蝗蟲連坐巴士都唔畀錢

仲會旨意佢會俾錢買嘢？

錢就佢嘅，你啲貨就大家嘅

所以應該摺咗條288
開條紅小俾班蝗

到時廢中vs蝗蟲就精彩喇

賣麻雀 酒
綜援窮撚好鍾意

蝗蟲：借用你d貨一陣先，遲d會還返俾你

幾時先肯停每日150蝗呀林太？

係咪最低賤嘅公屋屋邨

過新城市仲方便啦

叫政府開架shittle bus la diu

我前一排都去水泉澳果頭返工
可以講不論老中幼，港定蝗都係麻煩。
唔比錢都算，仲要玩野屈你，焗你賠錢。
成班中小學雞講撈話扮唔識廣東話，借你唔遺意就伸隻手埋黎。
果時真係報警報到手都軟。

水泉澳班蝗仲乜唔話淋病歧視？

又話學好普通話，開創新天下？

難道中国人的普通話反而不濟？

公共服務果d，詳情唔講費事比人起底
我淨係想講，去水泉澳你基本上當大部分人係燶閪係畜生你會心理平衡d

水泉澳 安達臣 兩大廢蝗聚集地

笑撚死人
有錢洗排公屋？連登仔夠日日吹奏公屋添

商鋪支撐不到係因為領展仆街獅子開大口
唔好轉移視線

窮人有屋住仲要嫌三嫌四，收返間屋比第二班人啦

唔關租金事
係你班人冇錢消費

屌你老母

屌，唔想沙田變到天水圍咁

點會難養？
應該個個都有支付寶喎

唔會變天水圍
只會差過天水圍

水泉澳大部分蝗蟲都係老母湊住個蝗蟲細路同啲廢老
其實都有部分係香港人，但真係唔多
利申:住水泉澳，周圍啲鄰居都係香港人

水泉澳係香港人口政策既縮影
廢老同新移民充斥既社會就係咁
廢老消費力極低
新移民無錢個班又唔會買野
係支那有錢有屋個班又會留錢係支那用
加埋領展貴租, 點做生意

你唔比D窮人住埋一齊
咁呢個香港係咪就無晒窮人?
仲想叫D窮人買樓?
食屎啦

中国租界

屌你老母睇撚到眼火爆
成個垃圾集中營咁
仲要沙田呢D地理咁好既地方
益埋班咁既垃圾寄生蟲
自己香港夾心階層同埋年輕一代就冇份
仆你個街 仲要交稅養埋呢班垃圾